登上艾塞克斯號航母！美軍公開最新F-35B艦上訓練畫面

登上艾塞克斯號航母！美軍公開最新F-35B艦上訓練畫面

實習記者朱世凱／綜合報導

美國海軍近日公佈F-35B在艾塞克斯號航空母艦（USS Essex CV-9）上進行訓練的畫面，飛行員和維護人員充分利用F-35B短距起飛和垂直起降的能力，訓練如何設立燃油和彈藥臨時補給點，以及如何快速讓戰機再度投入戰鬥等項目。

綜合外媒報導，艾塞克斯號已經開始正式部署F-35B艦載機，美軍也已制定一套新戰術，運用戰機優勢，掌控亞太地區海上局勢；F-35B的大型升力風扇和獨特性能迫使研發人員在設計上出現許多難題，經過折衷方案和長時間延遲後，戰機終於亮相。

報導指出，美國還是比中國和俄羅斯等其他國家搶先獲得了一款隱形艦載戰鬥機，這款戰機能夠爭奪空中優勢、實施精確打擊以及滲入敵方領空，還能與美國海軍兩艘導彈驅逐艦合作，為艦射導彈打擊陸上目標完成制導任務，F-35B也可選擇配備一門航炮，為海軍陸戰隊登陸作戰提供近距空中支援平台。

美國太平洋艦隊近年倡議「加強遠征打擊群」（Up-gunned ESG）概念，目地是以多功能水面艦和F-35B戰機增強傳統3艦編制的兩棲待命支隊（ARG），使其能有效防禦水下、水面、空中威脅的能力，並且提供攻勢性的打擊火力。

USS Essex CV-9 應該已經冇左
台媒應該講緊USS Essex (LHD-2)

含撚屎布一陣又出嚟鳩吠質疑係做假

支共：咁又點，咪又係我贏

有冇練摺被角

摺被中國一定係最大贏家啦

LHD都可以起戰鬥機

2025殲 滅美軍
好似係

痴線咪即係無啦啦多左幾隻航空母艦

台灣啲垃圾新聞就咪貼啦

痴線 CV-9

真定假呀？CV-9？
美帝係個港口度 隨便都開50隻出黎喎

兩棲攻擊艦可以飛F35B
航母數目馬上double

本身設計就係咁用

打錯CV-9

之前美軍兩棲艦嚟香港，我咁啱泊完車係停車場最高層睇，我係隔離幾米超近距離甲板水平線望埋去真係好大隻好震撼，平時最多都係上網睇下美軍，親眼睇完真係知美軍好強大

一開波睇到 CV 再睇睇條link 嘅日期
就知道個記者 9up246

未有f-35前已經有戰機部署係兩棲攻擊艦
Av-8

之前講左，最拖累成個系列既係35c 唔係35b

35c最新發現 摺翼強度唔夠唔可以再外掛武器，同埋用彈射起飛起落架設計會震傷機司頸，海軍已經停飛晒35c

震頸單野以為解決左

套戰術跟手 Share 俾埋日本海上自衞隊
岀雲號 航母變身登場

遼寧艦用激光秒殺呢隻船仔啦

一早攪掂